---
title: "Webservice NodeJS + MariaDB"
date: "2021-07-26 14:00:00"
description: "En esta oportunidad cuento con mucha alegría que me anime a dar de forma diferida mi “primer curso” online sobre cómo crear un WebService con NodeJS y MariaDB"
type: "cursos"
tags: ["curso", "programacion", "nodejs", "gratis", "javascript", "js", "mariadb", "mysql", "express"]
category: ["Cursos"]
img: "https://i.postimg.cc/4NXBdb3D/curso-flayer.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

En esta oportunidad cuento con mucha alegría que me anime a dar de forma diferida mi “primer curso” online sobre cómo crear un WebService con NodeJS y MariaDB

{{< img src="https://i.postimg.cc/4NXBdb3D/curso-flayer.png" >}}

De seguro todo esto requiere mucho más trabajo y los siguientes cursos, en caso de que siga dictandolos, sean mejores. Pero es un pequeño piloto que servirá para comenzar una nueva etapa donde planeo dejar un contenido más armado y estructurado.

## ¿Qué esperar de este curso?

Este curso es muy básico y sirve para comprender y poder crear nuestro webservice para exponer una base de datos MariaDB con una API creada en NodeJS. Lo que buscamos es mostrar un poco como funcionan estas tecnologías por encima con el fin de poder crear aplicaciones pequeñas y comenzar en el mundo del desarrollo.

## Que ofrece

Este curso es pequeño y es completamente gratis. Se dicta mediante Youtube y dispone de 6 videos y 6 artículos con todo el material generado en el curso:

* 32 minutos de vídeos On Demand
* 6 Artículos con el código generado
* Acceso de por vida Free
* Acceso a los vídeos desde cualquier plataforma

## Clases

* {{< textlink text="Instalacion de NodeJS NPM y MariaDB" url="/programacion/2021/07/webservice-nodejs-y-mariadb-1-instalacion-de-nodejs-npm-y-mariadb/" >}} (Disponible desde 29/07)
* {{< textlink text="Creando Base de Datos e iniciando Proyecto" url="/programacion/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-2-creando-base-de-datos-e-iniciando-proyecto/" >}} (Disponible desde 02/08)
* {{< textlink text="Conector MariaDB en NodeJS" url="/programacion/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-3-conector-mariadb-en-nodejs/" >}} (Disponible desde 05/08)
* {{< textlink text="Levantando API con Express" url="/programacion/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-4-levantando-api-con-express/" >}} (Disponible desde 09/08)
* {{< textlink text="Accediendo a Nuestra DB mediante la API" url="/programacion/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-5-accediendo-a-nuestra-db-mediante-la-api/" >}} (Disponible desde 12/08)
* {{< textlink text="Instalacion de Postman en Linux" url="/aplicaciones/2021/08/instalacion-de-postam-en-linux/" >}}
* {{< textlink text="ABM en nuestra DB vía API" url="/programacion/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-6-abm-en-nuestra-db-vía-api/" >}} (Disponible desde 16/08)

## Apoyo

Me gustaría saber que cuento con tu apoyo para crear más y nuevos cursos, en caso de ser así me gustaría que puedas suscribirte al canal. Comentar los videos y obviamente sabes que estamos para acompañarte durante el curso en nuestro grupo de Telegram y obviamente en los mismos comentarios...

## Certificado

Replicamos el curso en Udemy para que puedan ser certificados, en caso de necesitarlo te dejamos el link. Entendemos que no todos tienen la posibilidad de pagar el curso o no tienen el deseo, por lo cual vamos a estar poniéndolo gratis en ciertas ocasiones para que todos puedan certificar sin necesidad de pagar.

{{< link url="https://www.udemy.com/course/patojad-webservice-nodejs-y-mariadb/?referralCode=817BCD02D2C08DEC01DE" text="Curso en Udemy" >}}

---

Si sentís que el curso te sirvió y, queres apoyar aún más que con tu subscribirse al canal de youtube y en las redes sociales o simplemente quieres certificar puedes encontrarlo en Udemy. Lamentablemente no me permite ponerle menos precio, pero si te interesa el certificado no te olvides de seguirnos que vamos a estar ofreciendo gratis para que todos los que lo deseen puedan certificar.

{{< link text="Curso en Udemy" url="https://www.udemy.com/course/patojad-webservice-nodejs-y-mariadb/?referralCode=817BCD02D2C08DEC01DE" >}}
